引渡修例通過不是最差 北韓都是有人住 香港是可以不斷更差

已經不同人講過。香港明天或將會某日不是甚麼最黑暗的一天。北韓都是有人住的。再惡劣下去還是有人住的，不要少看人類的適應力。香港不會最差，只會更差。香港人失去更多。

香港不會死, 就像上海其實也沒有死一樣, 還是有些上海人會爭取上海話的生存, 以及復興上海文化. 只是... 在上海爭取上海的復興, 比在香港維護香港的未來, 要困難很多, 畢竟上海的文化被破壞的程度甚深, 香港還富有很巨大的力量. 我們在這起點開始, 總比別人容易.

也就是說, 如果我們這一代不爭氣. 那麼, 在未來就會有一些人, 也希望復興香港, 但他們將會面臨更惡劣的處境. 無論我們散佈多少失敗主義, 事情還是會繼續的, 不過以後的世代會抱怨我們, 為何不及早行動呢?

今天我們還很強大, 所以我們今天就需要行動, 而不是等事情再惡化之後, 留給後代一個更惡劣的環境要他們面對. 就像污染食水不會令我們立即就滅亡, 但他會留給後代長久的健康損害. 致癌物不會令我們立即就死, 但會令我們未來有大病, 成為社會未來的醫療開支. 所謂短視與有遠見, 分別就在於能否看到未來.

其實, 那些趨炎附勢的人, 在情況越惡劣的時候, 他們只會越加強其趨炎附勢的傾向, 參考那些每年通漲幾倍的非洲第三世界國家, 他們會因為景況越來越惡劣, 而令政權轉移嗎? 如果你有看, 通常景況越惡劣, 既得利益者和已有的勝利者的權力反而更緊, 支持他們的人反而更為失去理性和偏執. 因為他們知道, 自己已經趨炎附勢那麼久, 根本已無法轉向, 如果失去政權會大禍臨頭.

除非有外國的援助, 否則難以引爆革命, 因為長期社會就只有兩種人, 一種是親政府的人, 剩下的全是烏合之眾, 欠缺組織與信任是難以引爆革命的. 外國的援助與其說是給軍火, 給錢, 不如說是透過外交和團結的方法, 將他們組織起來, 建立互信.

如果沒有革命, 那社會會走向安康嗎? 不會, 沒有革命, 社會會走向退化, 更走向階級化, 封建社會, 種姓制度, 甚至是退化回一個家族部落.

push

起來 不願做奴隸的人們

鄭立真係好勁

要科幾多水？